[{"title": "Siegfried Bethlehem trifft \u2026Matthias Borner, einen Isselhorster, der auszog, den Menschen Freude zu bereiten", "start": "2025-06-05T19:30:00", "end": "", "description": "AWO Begnungsst\u00e4tte Haller Str. 104. freitags ist traditionell Markttag \u2013 und viele von uns genie\u00dfen dort das beliebte Marktcaf\u00e9 der AWO Isselhorst mit Kaffee, Kuchen und netten Gespr\u00e4chen. Doch diesmal gibt es den kulturellen Leckerbissen bereits am Donnerstagabend! In der Reihe \u201eSiegfried Bethlehem trifft \u2026\u201c ist am Donnerstag, den 5. Juni Matthias Borner zu Gast \u2013 ein geb\u00fcrtiger Isselhorster, der auszog, um den Menschen Freude zu bereiten. Matthias, Jahrgang 1974, ist zertifizierter Stadtf\u00fchrer in G\u00fctersloh und Autor der beliebten Ostwestf\u00e4lisch-W\u00f6rterb\u00fccher wie \u201eP\u00f6lter, Pl\u00f6rre und Pin\u00f6ckel\u201c. Mit Witz, Herz und Heimatliebe bringt er uns die Sprache und das Lebensgef\u00fchl unserer Region n\u00e4her \u2013 unterhaltsam, charmant und garantiert mit Augenzwinkern. Der Eintritt ist frei \u2013 bringt gerne Familie, Freunde oder Nachbarn mit. Wir freuen uns auf einen lebendigen Abend voller Geschichten, Anekdoten \u2013 und einer ordentlichen Portion Heimatgef\u00fchl!", "resourceId": "AWO Ortsverein Isselhorst e.V. "}, {"title": "Sommergrillen mit der AWO", "start": "2025-07-12T17:00:00", "end": "", "description": "AWO Begegnungsst\u00e4tte Haller Str. 104. Hier ist eine Anmeldung erforderlich bei Maria Vornholt-Schr\u00f6der Tel.: 05241/960412 Mail: maria.vornholt[at]t-online.de", "resourceId": "AWO Ortsverein Isselhorst e.V. "}, {"title": "Wohnen im Alter \u2013 Technik, die hilft. Ein Vortrag von Friederike Hegemann, AWO- Kreisverband, Wohnberatung", "start": "2025-07-21T16:00:00", "end": "", "description": "AWO Begegnungsst\u00e4tte Haller Str. 104. Wohnen ist f\u00fcr die meisten Menschen genauso wichtig wie essen und trinken. Die eigenen vier W\u00e4nde sind uns allen heilig und das Bed\u00fcrfnis nach Geborgensein verst\u00e4rkt sich mit zunehmendem Alter. Umso wichtiger ist es, die richtige Wohnform f\u00fcr das Alter zu planen und auch zu finden. Mit zunehmendem Alter nimmt die Bedeutung der Wohnung und des Wohnumfeldes in dem Ma\u00dfe zu, wie der Bewegungsradius abnimmt. Durchschnittlich vier F\u00fcnftel des Tages verbringen \u00e4ltere Menschen in der eigenen Wohnung. Beschwernisse in den eigenen vier W\u00e4nden werden oft als gegeben hingenommen. Stolperfallen, veraltete Installationen, bauliche T\u00fccken oder einfach nur fehlende Haltegriffe machen das Leben unn\u00f6tig kompliziert oder sogar gef\u00e4hrlich. Die Wohnberatungsagentur der Arbeiterwohlfahrt zeigt M\u00f6glichkeiten der technischen Unterst\u00fctzung. Von Alexa \u00fcber Enna bis zur Herd\u00fcberwachung ist alles dabei. Und auch der Spa\u00df darf bei der Technik nicht zu kurz kommen, ebenso werden spielerische M\u00f6glichkeiten des Fithaltens vorgestellt. Zu einem Vortrag der Wohnberatung des AWO Kreisverbandes l\u00e4dt der AWO Ortsverein am 21. Juli 2025 um 16:00 Uhr ein. Friederike Hegemann von der AWO Wohnberatungsagentur zeigt Beispiele der Wohnungsumgestaltung mit technischen Hilfsmitteln und die M\u00f6glichkeit der Finanzierung. Im Anschluss sind alle herzlich zu Fragen und einem Austausch eingeladen.", "resourceId": "AWO Ortsverein Isselhorst e.V. "}, {"title": "Tagesfahrt zum \u201eMuseum Osthusschule \u2013 die Welt unserer (Ur-)Gro\u00dfeltern\u201c mit anschlie\u00dfendem Kaffeetrinken", "start": "2025-08-21T13:00:00", "end": "", "description": "Abfahrt ab Kirchplatz. Hier ist eine Anmeldung erforderlich bei Maria Vornholt-Schr\u00f6der Tel.: 05241/960412 Mail: maria.vornholt[at]t-online.de", "resourceId": "AWO Ortsverein Isselhorst e.V. "}, {"title": "AWO-Caf\u00e9 auf dem Kirchplatz anl\u00e4sslich der Isselhorster 975 Jahrfeier", "start": "2025-09-06T14:00:00", "end": "", "description": "Kirchplatz.", "resourceId": "AWO Ortsverein Isselhorst e.V. "}]